連登有無物流撚?

入黎吹下水
有無人知點解孖窿成日請人請唔停?
係咪好伏?
尤其同阿爺公司合拼之後唔知入面伏唔伏?

船公司？

係

咩叫孖窿？

梅記

董生果間

窿窿CL

想做咩位先

唔係IT位，做總部D commerical位你覺得點?

巴打係窿窿做/做過?

奉勸各位唔好做科記

呢個真
一個月OT 100+個鐘係必然
做ops位晚晚收11-12點真係走唔甩

有間嘢叫transam

文件都好慘，凌晨仲補緊料，好癲

唔一定，我做空運ops，一月轉左去另一間公司
返5日，唔洗開夜，平日六點半前實走到

文件ops呢d位又辛苦
同埋因為係唔駛用腦既高度重覆性厭惡性工作
遲早比人轉去大陸/東南亞做, 除非啱啱入行乜都唔識
否則真係唔好做

幾錢人工左右?

17k

都唔算太差咩職級? ops clerk?

yes...
返5日，唔駛ot既空運ops真係少見d

所以我之後入咗carrier 做
除咗新年前忙少少
其餘時間個個都準時打卡

有無機會升?
office hour hea唔hea?

邊間carrier先

呢啲係廿年前既事啦 而家重邊駛點 OT 架

科記都唔駛瘋狂OT???
我真係唔知而家科記乜環境
我做左carrier十年了唔敢落科記做
好怕仲好似以前咁血汗

唔自爆啦

我都係做carrier
你果間乜資先

OP唔洗瘋狂OT，係DOC要啫
啲OP一夠鐘就打卡走人架喇
正常都唔會調返轉去做科記啦，最惡頂就係科記

唔似有機會升，air ops直接under高層，暫時唔算多野做

不過自由度唔大，所有貨都要co load比上司指定行家
所有報價都係上司報，有d無癮，所以我諗都未必做得長

台資

有無諗過將來轉做報價果part

始終做pricing值錢D高人工D

我好想入台資!!巴打有無TG?
可唔可以交流下

我將來係想試下去d肯做行家貨既公司，最好有commission分
我自己有d相熟行家合作開，有d有貨，有d有位

24 k 24 hr shift 轉唔轉

老婆做緊

科記咁多位 一日到黑討論啲ops clerk位 又話血汗又剩 得啖笑

計埋佣人工係咪好唔錯?

科記最多就係血汗ops doc位吧

物流唔做sales，係咪做廿年都唔過40K？

其實就算科記正常Degree holder做個MT/KAM 幾年經驗都輕鬆過30k 當然我係講緊D記 KN果啲科記 唔係啲雞記鴨記啦

好似早幾年賣咗俾大陸

而家行船，有得用garmin inreach min 廉價 全球send 衛星 sms/email. 無限任send都只係50美金/月

做GM 都係33k 咋
諗太多

Degree holder但唔係MT呢？
我見有啲大學畢業入左行，唔係sales，做左10幾年先得3萬頭 諗緊佢地50歲會唔會磨到有40K

好無生意？
想買物流股

睇標題以為四號貨櫃碼頭果d物流

千其唔好買物流股

大把CS COM FIN Project team大學生入去
做兩三年做唔做得起都要走
OPS狗也不屌

可以睇下ZIM，IPO無耐 幾日後出業績
船公司at least上年係史無前例咁賺錢

而家行船衛星上網啦仲send email sms

好少船有得衛星上網

物流撚可以轉到乜field？

BBA grad做左八年，一畢業係間3PL由管運輸做起,前後轉左4間公司，以家30歲岩岩搵30K

番5日 九個鐘 唔洗ot 嘅office 工 17k一地都係啦

巴打呢個價係年資幾多年?
係唔係好難升
曾經想入行

巴打都算物流業成功果批30歲有30K算幾好啦
好多物流撚30歲先上到26,27K，連埋兩個月bonus，年薪40萬都無

我船運
都係呢個價
年資2年個陣轉工先有17K

entry post 係咩? 都要degree底?
我之前讀左個英國u 既pt degree 係supply chain
不過冇做過呢行

由clerk做起炸
其實唔洗Degree底
你可以搵返Supply chain果類，同船運唔同

以前做過st1做機 煩到仆街又底人工又shift

剛轉返行入科記做bd 脫哂節[/left]

係 hactl做緊,唔建議入行

做緊express ge sales ...

難做到 loll

Express 係咪不斷打cold call

邊間？ 大行非日資應該唔差？

[url]合情合理[/url]

Logistics 啫，又未至supply Chain
市場d logistics = 倉

<𢲷生意𢲷倉位>物流科記進出口行業

得閒入去交流下

Inhouse 做logistics 感覺下欄啲
supply chain 高人工既post都係睇demand / supply analysis 方面既post

In-house 同3PL我都做過，分別只係in-house對住出面d 3PL就惡，對住internal就跪

agger，做過2間in house logistics位，都係做埋d下欄ops野
demand planning, analyst個d應該先叫好d

做過n字頭forwarder
想入返logistics 呢行 當冇經驗 可以叫到幾多錢？
同埋jobsdb淨係見到請shipping clerk 唔算有經驗可唔可以做ops?

有幾間n字頭 nipxxx?

毛巴講果間

[url]基本上無經驗好多都請 應該都有14-5k 加allowance jobsdb極多[/url]

Globleink OT 最低工資，人工9500-11500

[url]千奇唔好做港資 最好歐資/美資 top20[/url]

坡資

係咪search ops?
我係jobsdb搵都係shipping clerk多
Btw 唔該巴打

細M點解好似從來唔請人咁?無人走?

我以前都係細M出黎
人工太低+每年加幅太少
但感覺相對穩定

Jobsdb-transportation n logistic -freight forwarding

所有行業都係加啦
加薪係按通漲+少少，甚至低過通漲
要加得快，一係升，一係跳，一係sales

其實而家科記收工時間仲有無以前咁恐佈?
日日2300-2400

感激

岩岩畢業？ 搵工tittle 避免有個clerk 字啦
officer /executive 點都好過clerk ,雖然人工都差無機

新年到依家都過咗成個月
都仲係好似好靜咁

唔係呀 都畢左3年 不過一直唔知想做咩 好jumpy 有啲難搵工 最近公司執柒左要搵工
感謝巴打意見好有用
係jobsdb apply左幾份 clerk/coordinator 都有
希望有面試有面試就有機會

好心急呀希望快啲有interview call

想搵咩水位 ？建議你搵cus 好過ops... 有interview 加密公司名係度share下 ,知係伏既直接去都唔洗去

Cus即係customer care果啲？好似唔多請人都係aim 16-17k bottom 15k 5days咁上下
好呀 希望有call啦

其實返乜工都唔好做港資

你以前做咩位?

想問有冇人做美國E 字頭果間大公司
係咪好好pay 3個月一次bonus?

有沒detail

Department 得三個人？

依家物流文員/打單細公司仲係用12,13k請人
大少少嘅就14/15k
睇完真係屌左聲
做熊貓送外賣勤力少少每個月都有17,18k

Supply chain 好似要識用sap
唔識用😞

普通位咪又係入下資料,專業位就係請IT background,所以真係垃圾行業

AWB PACKING LIST INVOCIES TRADELINK

Tg: hugo1991

hactl都好多人轉出去科記/airline呀，我都係其中之一
不過係hactl啲經驗其實去到科記冇咩用

我3年前入行又係12 ,13 ，依家仲係？

你咁講保安仲好添，每日賣12個鐘月入15k

12-13k? 連埋OT?
globellink 環發訊通國際貨運( 香港)有限公司 仲出緊9500-11500 請人，OT 出最低工資。當星期一至五日日收10點，人工都仲係低過ACO 起薪點
當年做過1星期，因為請假見工俾佢炒
發誓以後唔做呢行

保安的確好過物流文員
至少升職機會過過物流

睇唔明你哋啲術語我有時做做下野都ff如果可以轉做airline planning既role就好
呢個role難唔難做？人工係點？
做緊外資既marketing ，留名

香港應該好多人做勿留

我第一間OT時薪係跟最低工資，仲要set死每個月最多時數，做多咗都唔會補錢

特登走入嚟負皮

乞衣行業都好討論????

讀咁多書就係為咗俾人搾壓????????

Airline planning? 即係airline既shipment coordinator? 唔難做架 book下飛機 搵人放位比你 準備下啲文件 入美國要多幾樣野咁 做熟左就變機械人
人工都係上面咁 13-15都有

原來咁低人工嫁渣有咩工種係物流到會高啲人工?

17k 空運返5日

忙到仆街

成日ot??

物流嘅project coordinator 有無前途？
想之前轉翻出去做BA

liner 係唔係得做trade 搵到食

sales高人工過trade

SAP都係公司系統，邊做邊學就識。

但係香港係唔係遲早收皮
啲外資會唔會走晒

Lm

未嘅
始終香港都仲掛住個free port
Trade lane 多啲
但遲下好難講

在日本物流撚

係，垃圾行業唔知有咩好傾，個個13K OT到12點

咁你入嚟做咩

係日本做？定日資？

係日本做

做物流慘過做雞被人屌

日本好唔好做
D pay & benefits 點樣？

日本人好似唔多入呢行

係日本人既支那人公司做
日本公司做呢行會ot死

肯入機場做+捱shift會高啲
機場allowance $250/day
做pricing, bd應該高啲

巴打可唔可以講多D OO D野
例如平時幾點收工
工作文化等等

去in cargo partner 囉

真

你好似做key account/ sales嗰啲，咁冇咩野，不過做普通awb 嗰啲趁早轉行

轉工啦，利申走左

老實講呢行 要做就做inhouse (user) 但做inhouse 人工高果班supply chain 做好多data analysis 又要睇你岩唔岩做

唔好做service provider 唔係無得做 只係比較弱勢, 咩經濟咩國家都好 物流業係唔會死 發達唔到 餓你唔死

好多時你睇人好 人睇你好姐 , 行行都有人發圍架啦 ,香港地 打份工輕鬆炒下股炒下樓炒下botcoin咪算 ,仲有咩工作向上流動力？

男人最怕入錯行
奉勸咁多位後生仔.
唔係走投無路都唔好入呢行

唔講倉，淨係講office
成個行業分幾浸

最低下
Clerk/officer 10-15k
識少少英文、電腦就入得去做，冇乜技能
學唔學野好睇你個人

下層
Executive/supervisor 15-25k
語言能力、行業知識都要好
一係你就用時間磨返黎

中層
Senior / Manager 20-30k

中上層
Senior / Manager / KAM
30-50k

上層
Sector head 50k up

呢行叫餓你唔死，發唔發達就睇你自己有幾想同有幾多料
有人跑sales KAM 月入80k又有，有師奶志在安穩13k 準時收工又有
有工廠有零售就有物流，行業係管人對人，唔係專精或技術工，當然行業知識一定會有

其實行行都係差唔多咁上下，去到中上層都已經係經驗、人脈、對人技巧

cls及早轉行啦
去百老匯做個sales好過

係真唔係呀最低都80k
有雙糧 bonus

你覺得呢行係香港(尤其sea freight), 徹底消失既機會有幾大?

普通kam都30-38K左右啦

呢間野聽講伏到爆

日以繼夜夜以繼日OT到仆街

呢行有邊間公司係伏中之伏?
某E字頭科記聽講每月OT 200個鐘以上

做左幾年air export ops
最初果幾年忙到pk
近兩三年hea 到ok
日日返工上連登炒股
養到個人懶哂

SLS 定 CS 先?

東方海外

幾錢人工
朝九晚6?
駛唔駛OT?

其實我好想入去有無巴打係入面做/識人帶到我入去做

咁人地出晒名用時間換錢

3個月 一次B仔
識人長期收0400 返屋企沖涼返0900

痴尻線0400做看更好撚過啦
佢做乜位?

會計big4都唔駛收0400啦

老屎忽話你知
你肯花10年博命, 一定上到d 下層管理位
時間係唔值得
不過你上到點炒人都唔到你

做M位先最易比人炒吧

3個月 一次B仔
用生命值硬接

未來10年機會係0，之後就唔知
香港始終有個港口，同埋有入口就有sea freight

而且香港都仲係輕稅嘅
出口就難講，大陸廠唔會全摺嘅，點都會有
深圳自己都唔會食得哂全部

唯獨可能嘅係香港個角色會比人弱化、邊緣化
即係作為hub 作參考control tower 會比人取代

物流收皮速度點都唔夠金融快

Sea freight 聽咗好多年會收皮
雖然係唔再輝煌，但未至於收皮

你冇大鑊野，公司正正常常唔會郁你啦

一郁一定係斬高層

20k出頭
要返夜不過有得成日早走

你有返甘上下年資
霸到d自己既專長
又幫公司賺到錢
一定唔到你

垃圾公司, 有錢無命享

返夜係幾點到幾點?

真係睇公司
好似大M果D每幾個月炒一次人咁
比你升到上神枱都會隨時比人炒

自己諗
不過都係搵快錢既一條出路

唔怕俾人雞？呢排識人做air講到公司好唔掂，係咁搵工，好多人都走哂

香港有個港口但無出口

計埋B仔
做底層ops clerk幾錢人工左右

唔係
你食到武廢條水
上年賺到笑

16:00-01:00
最初果幾年成日做到天光
最近兩年公司轉左型
所以平時23:00前已經走得

想問之前大陸冇櫃加海運運費咁貴, 最主要原因係咩?

Ching識野

出口量大增，新年前趕住出貨，但冇倉冇位，所以價高者得

D櫃去到歐美有入無出

唔記得要做夠半年定一年
以上年到而家
一年18隻走唔甩

咁B仔係咪好多

上年船公司賺到笑
到依都係，40呎成皮野運費
幾耐冇見過

有，搵我咩事

咩18隻

未去到成皮
七八千姐

啲同事話做咗廿年，第一次可以惡過啲客
啲客太閪就唔要佢哋啲貨

你同事做咩公司?
Trading?科記?liner?

其實air 同 ocean 係相輔相成
air 貴, 會諗辦法去ocean
到air 貴位都無
ocean 就會比人瘋狂甘搶
姐係ocean 而食埋air 既backlog
唔加價之奇

我識人普通OPS 新年 + b 仔 + DP 差唔多 出20個
DKLM

18個月

Liner

20個即係20k定20個月糧

其實十年八年前liner都係惡過D客
係近呢十年先成日比客恰姐

20萬

We are fuckin service provider !!!

咁我間liner都幾唔掂，得15

邊間liner咁撚好pay

我果間liner一個月b仔都無仲狂炒人dllm

喺觀塘嗰邊

liner幾乎間間都係觀塘

無一間可以同Exxxxxxxx 比
賣命

A字頭

18指淨係b仔定年薪?

唔計E記呢間賣肝公司
行內仲有邊間要瘋狂OT?
知定先等我唔好apply錯入去

年薪18個月左右
近排冇同佢地打交道

有A字頭既liner咩大m?

其實差唔多全部都要
但係如果可以嘅揀啲夜班ops嚟返
有allowance好少少

以前有諗過報呢間，原來要賣肝

3PL ? 科記？

咁佢地底薪好似低過出面少少，同埋ot200個鐘真係頂唔住

仲有rail

你有對手就可以搵到錢喎
兩睇啦

Agger

你真係有幸入唔到去

還債找卡數一流

真係做物管好過
有錢無命享

兩諗啦，無技術要求都可以2萬up/月

呢間野OT錢幾錢個鐘?

呢間E記係咪科記果間？ RS尾?

其實呢行個個都無技術嫁啦

係，好處係你入去做到幾年，出返黎間間都會請你。

其實呢行間間都好易請
唔係e記個名特別響既原因
呢行d工唔值錢
尻見都請

唔係rs尾

難怪成日見到補料補到12點

12點算好撚早

咁係邊間

係人都知你肯賣命
係我都請

係rs尾

凌晨12都早

我多數見0200補料

EI咁出名都唔知？
Expeditor
佢哋好少出post 請人
多數referral

啊
記錯左, 係rs尾
自膠

洗唔洗跑數？

0500-0600都見過

ExpeditorS

無involve sales果邊

日資N家頭

日資N字頭

大家講左咁多間閪公司
不如講下呢個大熔爐行業入面有無邊間正常D, 有work life balance人工又正常

呢間真係極品

未見有

無，龍頭d同冠記都係ot地獄

睇你咩post wo

OPS一定無

doc/ops呢d真係必定o爆t
做kam應該正常返d

3/4pl會舒服好多，起碼啲cut off係堅既

乜叫3/4pl?

原來冠記都咁恐佈幾點收工?

Liner算比較好

都係既
但太易炒人

歐美資公司仲易

唔係好少炒人架咩

炒撚到癲左咁喎近呢幾年

你預每日起碼1hr

1hr都叫合理ot姐

我果間好多做到退休可能因為唔係中高層

邊間, 請唔請人我果間勁唔穩陣好想轉

閪窿同埋屎眼窿，簡稱孖窿

意資ops路過

當你離開科記打份正常工，就會覺得ot半個鐘都唔合理

科記sales, around 100k一個月

Me... armarm入行，可摸耳膠流下

倉務算唔算under物流既職務？

利申唔識

係奉勸大家唔好做科記，賣肝都唔掂

幾間都pk
離不開無OT補水 , 超夜走

算

做科記唔好做ops，做都唔好做document，做cs, key account，有心做最好就做sales啦
無學歷就出架車做送貨好過，有學歷就襯後生早d轉行

科記啲ops覺得自己好醒架wor,有Docs俾佢哋點

GG

咪又係比sales點
理得佢地，我有數比老細

馬仔唔係九龍灣咩

武肺炒高哂d位，唔緊要，我咪照markup返比d trading客，以前想加1蚊都難，武肺比哂機會加價

附近啦

巴打加一加我tg可以?

做express ge sales 大家點睇？

好似 FedEx UPS DHL 呢d

人工又低

唔會收皮，但成個行業應該會愈養愈少人
你鬥爛價唔夠大陸佬鬥

屌那星，差唔多去到有手有腳有身份證都已經大機會
你可以做到正常對答直頭係請鳩硬

年年12k請人
痴線架

以前做你地啲客, 而家直情轉埋行, 呢行做唔得耐, 俾心機一路做一路讀, 搵第二行轉

一講起即刻唸起馬仔

Ching轉左咩行

同公司轉position做finance

以前做過 完全活係監控之下
加上速遞係一門service failure 極高既生意 寄一lot野 100份件 10件出事 等於搵你麻煩10次

globelink 環發訊通低至9.5k basic 5.5日

9.5k唔過最低工資?

過，每周工時：8.5*5+4=46.5

直接開個group分享行業資訊
邊間西 邊間好pay

全部西，轉去其他有啲relevant 嘅行業啦

打咁多年Liner工，一蚊bonus都未收過
今年就唔知

全香港公司都閪架，唔好入

讀BBA, 一畢業就入左in house做倉果邊
但唔係做operations, 係做project
都轉過下工, 都係做supply chain projects
之後機緣巧合入左consulting firm, 好彩脫離到in house, 人工先有返少少睇頭

邊間consult

見過d毒撚40歲仲做緊OPS
冇技能走唔到咁就一世
要你返shift 就返shift
星期六日紅日就星期六日紅日
Month end q end year end 要你OT 就OT
行業upgrade 轉system轉standard 就第一個炒ops
冇貨又第一個炒ops
Excel access 唔識又炒ops

梗係啦
In-house 係support core business
唔可以衰係d低技術環節
又係一大cost center
月月做project 都似

科記有貨咪科記惡
Airlines liners 有位咪airlines liners 惡

流浮山？
有聽過裏面有好多八婆喺度

嗰啲死老鬼唔會走㗎啦

Cargo sales
Airlines 定forwarder 都係

衰d講，香港做e-comm好難做得好

日x定方向鐵

你好鍾意物流？點睇十個九個屌

專重自己份職業係基本

行行都有人屌架
Big 4日日屌、工程日日屌、做空姐又比人屌

有邊份工冇比人屌過？或者自己人冇屌過？

幾正面

大家點睇D記既ops？
準備入行唔知會唔會做到扒係度

賣9左啦

方向反而唔係太忙

科記無得輸啦，啲位左手嚟，mark up 完就右手去，仲要啲客搶住要。風險係0呀
個客cancel 又可以食埋cancel fee

就算冇cancel charge
你都比大陸人煲貴晒啲價
佢哋有錢嗰個程度
大約係香港人最畀得起錢果批嘅雙倍

洗撚識。
間間公司都唔一樣用法，
咪又係輸入d野咁

唔係物流底，但俾公司調撚咗去物流，乜鳩都唔識

其實呢行你人品唔西，肯做，有小小英文底
任何人都到

agger, 都只係一個軟件咁
又唔係pro到渣飛機咁，真係冇咩技能成分

勿留

真, 就算做到manager位好多工作都係ctrl c+v

呢行真係唔洗太多電腦知識

好適合比師奶做

我都做過呢行, 問題係呢行門檻低, 易被人取代

咩色 黃啡黑紫？

做緊公司既store officer個類
整下文件報告個D

做海運既巴打，想問下埃及運河閣淺單野係咪影響好大？

不如講下物流業sales 同 Backoffice support人工:
FG
30歲 (7-8年exp)
40歲 (17-18年exp)
分別大約幾錢人工

如果back office，咁你可以出番去，supervisor 計埋加班錢先或者勉強可以同CA max 相比

如果manager級呢？

FedEx ?

我都做緊其中一間既sales

SF DHL

Sales既人工點比呀大佬 fg但爆數 vs 做左20年但無數都無得比啦

咁唔講sales囉
Backoffice人工同前景點

做過backoffice, 果d咩出單/ 入單真係有手有腳都識做

好耐以前做HACTL RAMP, 班ON9仔D文化真係夠智障
未入行前以為HACTL唔錯

點先拎到3折。。🥲

做緊logistics specialist想轉行，得16k而且沒任何晉升機會

唔係 ，有個list 比你

算係warm call

有咩好

咁即係六個月花紅啫仲以為花紅出18個月人工

保守講咋
其實我估應該差唔多24個月

唔止嘅，大行會開到14-15k
MT 16-17K

讀supply chain，做過3pl intern，老實講，aco人工都屌打forwarder真係勿留

細野, 但big 4呀accenture呀乜鳩果啲都有請supply chain人
但supply chain 想搵得多少少, 一定要同好多data玩, 要舒服做data analytics囉

做開中港物流

啱啱入行做科記sales
想請教下係點搵客番黎
我問過啲同事
佢話本身都有客底 靠人refer
冇客底就cold call

巴打有啲野想請教 介意留tg嗎

係指定貨既shipper度call
或者客轉工/介紹返
做做下就自然有

呢行好多人做野好那西
只要正常常常人智力，溝通得到對答正常
慢慢做返幾年自然有客

@abckwan
唔知識唔識答 盡量

有咩福利

中香港近呢一兩年比一兩間大嘅國企包晒

中港近呢一兩年比一兩間大嘅國企包晒

有冇空運IT巴

Same role

有冇咩可以指點下細佬

冇，多勞多得
要用自己方法Approach d客

有無做logistic / Supply Chain IT 既同行 ?

最撚伏係KAM就真
有咩事個客一定追住你 得閒冇事就搵你r cost saving Internal 又會煩住你搞optimisation 慳錢 一係就要你keep住奶舊客r生意做埋sales果份 仲有KAM通常係拍Ops做野但啲人又唔係under你 經常夾係中間2面不是人

多唔多野做 因為黎緊轉工

exact7ly
啲野係唔會做得哂 所有野都係要你搞 人都癲

跟開我公司個express sales 好hea
點先可以令佢積極啲

都多疫情多咗好多生意

cru?
跳唔到airline咪諗下科記囉
cru個碼頭文化你唔埋堆唔會有好日子過

你唔夠生意比佢

日日見啲後生黎in
真係想叫佢地咪入呢行

已經入咗

好灰

之前幾個sales 好好架喎

有冇巴打做緊forwarder? 求取暖 今日先OT完

同路人

仲要搵一日返工繼續做

係 d船回唔切 做歐洲水做都死

聽日有貨行load 仲要On call

仲慘9過唔放

有冇人做過flexport 好唔好做

Infra / Application / PM?

我應係近PM 個邊

你應該係multi-role？
主力做pm, 但又要顧其他野

Btw... 講到生意咁好
今年人工加幾多

我個post 似係BA 加少量data analytics
未知加幾多

平均幾點收工?

我其實算好 平時最遲6點半走得 不過一到假期前後就7點起

for記算早啦
ot錢點計

做緊supply planning

無試過早收細公司IT加consult
但係printer無紙都話搵我換既

有無人做demand supply planner？
比Suez Canal玩死

同行做咩product？

OT錢？ 巴打諗多左啦 係零呀

AAT倉

幾正喎
BA野做得多都會悶
間中撚吓data 個腦唔會生銹

巴打有冇分析e-commerce project 啲data？

疫情下,demand forecast係咪好難預測得準
點樣調整？

冇
我做in house
主要做Ops streamline 同customer specific 野
Data 都係圍繞自己d product

Demand呢邊我唔係好熟，不過我睇而家個forecast 同actual其實都唔算太大出入

反而supply個邊先難搞，而家好多隻櫃都遲一個月先到

何止早
半個鍾內走到都當準時啦

想答人工方面定咩

有
唔明點解shipping撚可以騎劫呢個post

其他人做到回覆嘅時間都無

點樣先搵到呢類工
唔想做ops

聽聞美國個邊啲船期影響最大
疫情爆到停唔到
對比之下，由香港export 出外國反而幾準時

去Jobs db 搵shipping/ supply chain 嘅Business Analyst 就會有

OxxL ?
呢間好似要求幾高吓
唔係咁易入

係
但成日都請人
得閒睇Jobsdb 成日見到佢請BA

但係我有個同事可以日日準時走

咁咪好
有準時走當中六合彩

咁我個同事應該中到做億萬富翁 入左黎咁耐日日都準時走
做細for咩都一腳踢

CMX?

其實係停晒tourist之後得返local demand就無乜大變
係歐美lockdown，廠既capacity同船期delay難搞

好多廠都唔夠material做貨

唔係
不過c記都好癲
炒晒班ops之後又準備炒sales

oocl

做緊op台灣線

Liner 今年咁好揾都炒？

呢行係咁
搵再多錢都係狂炒人
所以先話liner勁唔穩陣

樓上出15同18個月糧，底薪大約幾多？呢個年代出6個月bonus真係好多

做過PT

你又in吓囉
佢入面條data team都算多人

巴打平時用咩approach 去分析demand & supply?
以前讀書淨係學過少少time series analysis

demand planning一般都係用moving average+historical data去做compare，其實冇咩特別

5

CMX 好似人事大地震 轉左好多新人做CS

空運ops 真係比狗做
人工低 高時長

係，已經搵緊工

無夜更又要搞空運既公司 真係俾狗做

荷蘭個間GLS?
唔知佢有咩客戶群

香港呢間

KWE 空運文員好唔好做㗎

呢間第一次聽
巴打想入去做？

好多年前係地獄人同EI加埋做左6年左右，最後醒覺及時轉行

地獄人係咪真係地獄公司?

聽講超多OT?

轉左邊行?

見到Jobs DB 有姐 咁世紀冠航有無聽過?

咁都唔識

講地獄EI地獄d, 不過勝在有回報（出b仔夠闊綽同密）, 同時EI 好多規矩要守

差唔多十年前做過，第一份長工
做左一年果斷轉工

【國產手機登機前 機場停機坪起火】

邊間咁唔好彩

OPS?

對

好似有分早更定夜班
見嗰陣時問清楚好啲

該公司稱，受影響的航班編號為RH331 (HX)

唔係
我之前問邊間科記
而家知
唔係大行

Please take urgent briefing to all handling staff, with immediate effective,

2 agents named "Cargo Link Logistics HK Co Ltd" and "Sky Pacific Logistics HK Co Ltd", if delivery the shipment content "VIVO" or "VIVO Mobile Phone" that MUST 100% screening upon acceptance,

好多都唔撚收依兩間agent交嘅貨

加油

間野內部成日將D位調來調去
無得坐死一個位
而且聽聞佢而家請緊某個AM位既上司係終極惡頂, 小心

物流文員 係咪可以用"手忙腳亂" 去形容?
又要排船期，入倉，出貨
成日覺得要頭腦清晰既人先做得好

話說依家青嶼幹線都唔洗收錢啦
點解啲貨記仲要收

5年regional executive / analyst exp

最近見左幾份工，有幾個offer
一個係大間美資3PL做 solution team
一個大間德資3PL 做regional pricing executive
一個係港資公司Assistant Logistics Manager

做3PL 同 做in-house好似兩條路
有冇人俾到意見
邊條路行落去好啲？多啲機會？

其實想貪AM個title。

冇Salary package 同埋work scope
好難討論

Title無用，人工先最實際
AM 22K vs Executive 28K，你點揀？

係咪數底好先做得 定係跟熟啲公司點分析就得 同細心就得 全世界都好似好講求數據先有得發圍咁

唔係
最緊要肯chur同日日OT到不見天日就得

唔覺得做物流嘅人係數底好
數底好就唔洗做物流呢啲低薪行業

A level 算
DSE就摺埋先